<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes" ?>

<races>
	<race nom="Demi-Elfe">
		<CON>-2</CON>
		<SAG>+2</SAG>
		<capacite nom="Sang mêlé">Lorsqu’une attaque devrait amener le personnage à 0 PV, les DM qu’elle inflige sont divisés par 2 (minimum 1). De plus, l’obscurité de la nuit sous la lumière des étoiles n’est que de la pénombre, où seuls les petits détails lui échappent.</capacite>
	</race>
	<race nom="Demi-Orque">
		<FOR>+2</FOR>
		<INT>-2</INT>
		<CHA>-2</CHA>
		<capacite nom="Vision dans le noir">Dans le noir total, le Demi-Orque voit comme dans la pénombre jusqu’à 30 m.</capacite>
	</race>
	<race nom="Haut-Elfe">
		<FOR>-2</FOR>
		<CHA>+2</CHA>
		<capacite nom="Lumière des étoiles">Pour un Haut-Elfe, l’obscurité de la nuit sous la lumière des étoiles n’est que de la pénombre, où seuls les petits détails lui échappent.</capacite>
	</race>
	<race nom="Elfe Sylvain">
		<FOR>-2</FOR>
		<DEX>+2</DEX>
		<capacite nom="Lumière des étoiles>Pour un Elfe Sylvain, l’obscurité de la nuit sous la lumière des étoiles n’est que de la pénombre, où seuls les petits détails lui échappent.</capacite>
	</race>
	<race nom="Gnome">
		<FOR>-2</FOR>
		<INT>+2</INT>
		<capacite nom="Don étrange">Le Gnome possède un talent inné pour les sciences, qu’elles soient occultes ou plus ordinaires. Le personnage gagne un bonus de +5 sur tous les tests d’INT.</capacite>
	</race>
	<race nom="Halfelin">
		<FOR>-2</FOR>
		<DEX>+2</DEX>
		<capacite nom="Petite taille">Le Halfelin obtient un bonus de +1 en DEF et de +2 à tous les tests de discrétion. En revanche, un Halfelin peut seulement utiliser à une main une arme dont les DM sont au maximum égaux à 1d6 (épée courte, masse, etc.). Il lui faut utiliser les 2 mains pour les armes qui infligent 1d8 à 1d10 de DM (épée longue). Enfin il lui est interdit d’utiliser les armes qui infligent plus de 1d10 DM.</capacite>
	</race>
	<race nom="Humain">
		<capacite nom="Instinct de survie">Lorsqu’une attaque devrait amener le personnage à 0 PV, les DM qu’elle inflige sont divisés par 2 (minimum 1).</capacite>
	</race>
	<race nom="Nain">
		<DEX>-2</DEX>
		<CON>+2</CON>
		<capacite nom="Vision dans le noir"></capacite>
	</race>
</races>